完全唔明點解會有人同保險公司買saving/investment plan

保險就係保險
投資就係投資
儲蓄就係放錢係銀行唔撚用

咩叫儲蓄保險，投資保險根本係呃9人。
保險公司專長就係做保險，你搵佢做投資係咪on9搵自己笨

好多保險佬保險妹成日返公司聽完d training, 聽下fund manager 去佢公司開下talk sell自己隻fund, 就以為自己係professional investor咁，周圍去sell自己公司點勁點勁，每年有幾多回報，又話唔好將所有雞蛋放入同一個籃乜7乜7咁，但佢地根本就唔識背後既金融理論同假設，浄係識拾人牙慧出去同唔識野既客人吹水tum人買d垃圾plan。

最撚好笑既係成日用”Time Value of Money”呢個term去大人，話唔投資d錢就變廢紙 但自己連NPV都唔識計。佢地d 19 Fund plan一黎upfront要比一舊錢，之後鎖你幾年拎唔到錢或者只可以拎一部份錢，想拎曬就一定要供滿合約年期eg. 15-30年 但夠膽死用同人講自己隻fund “Yearly” return點勁點勁 如果識analysis cashflow都知佢個NPV低到無倫啦。

大家仲有無d保險佬保險妹既sell fund謬論？
講嚟聽吓一齊踢爆佢

銀行啲sales 都未必識

convoy 好多e d 呃飯食
出隻月供基金plan 又話幫你睇住乜乜柒柒，又service 又盛

最鐘意sell 廿幾30年既plan
果d 就算當你年年做到9-10%
都要hold 19 廿幾年

計下數根本無可能賣

連登仲有好多保險狗比人屌極都唔走架，
佢地唔會開post但會入呢類post話你概念錯，
講到似懂非懂然後留contact再傾，
留名睇聽日保險狗全面進場搵食

轉左上班台，請入下面link

完全唔明點解會有人同保險公司買saving/investment plan

今日先比個x誠sell完
話金字塔理論 叫我錢銀要好似食物咁分配
頂層 投資 9-12%年回報
中層 儲蓄保險 5-8%回報
底層 銀行 0.0002%？回報
之後話上年通脹2.8%
叫我將d錢擺落佢d plan到

利申 自己唔太熟呢飯 唔介意聽佢介紹下
點知見到個實際回報 同年期
真係不了
同埋有冇ching知佢地抽幾多俑/好唔好搵

第一年入落去嘅錢八成都係佢傭金
第二年5成
第三年3成
之後年數10%
所以你覺得實際拎落去幫你投資賺回報嘅錢究竟有幾多

講得好

早幾日經過見到